[講事實] 台灣人 根本 係 支那人 變種?！

香港很多o 對台灣有d幻想，成日以為台灣人同日本人一樣高質
同台灣人相處過既人應該會發現
普遍對台灣人既第一印象會唔錯，會覺得佢地好熱情同好有禮貌
但深入了解之後會發覺台仔根本就係虛情假意
台灣人平時日日係fb 轉載d 「環保愛地球」、「愛護小動物」既post，口口聲聲講仁義道德，批評香港人太現實，但當朋友有難時就突然耍手拎頭
姐係鍾意離地去「懶」晒有愛心
但台仔同左膠唔同，因為台灣人比左膠更賤更膠，左膠可能真係想幫人，只係用錯方法，但台灣人係一開始就立心不良，只係形式上希望為自已塑造一個好形象

其他例子包括： 唔好以為語言上台仔會撐香港，佢地同支拿人一樣，會認為廣東話係「方言」，覺得香港人出到去應該要學好講好普通話

PS. 對於普通台灣人來講，普通話/國語無分別，根本佢地會覺得 支那同台灣講既先至係「中文」

結論： 台灣人只係識包裝既支拿人

相反，香港人會有公民意識好多
香港人雖然開口埋口講錢，但遍遍當朋友有難，或者身邊有唔公平合理既事，那怕係唔識得當事人，都會突然變得有情有義，義無反顧咁幫手

真係好諷刺，日日將仁義道德放係咀邊既台灣人，偏偏只無道德。日日講錢講利益既香港人，偏偏最有情有義

識左好多個台灣朋友，後尾發覺無個正常
分分鐘連大陸人都好過佢地
香港人出到去外國，永遠只有香港人當你係自已人

唔覺

台灣人不嬲垃圾

睇完 分析完 簡單話比大家知
樓豬論點：靠屈

唔係喎，同過台灣人相處，我都有少少認同樓主嘅講法
台灣其實似係民主版嘅支那

你可以講講有咩唔認同

姐係鍾意離地去「懶」晒有愛心

拎香港標準放係台仔身上
台灣有拎連續10年最難上樓國家？
台仔要死做30年買樓
台仔政府 會永不打倒？

但以上係香港情況 我地話香港人離地 係部分香港人因為自己有條件根本唔知上邊既問題 嚴重程度 同時走出來屌人唔勤力上唔到車 個堆垃圾先叫離地撚

但人地台仔根本就冇類似/嚴重到咁既問題
簡簡單單有齊以上既野
大把時間放係其他方面（例你講既愛心）
邊撚到洗好似香港咁秒秒諗緊搵錢 上樓
秒秒驚緊政府依期點強姦香港

[講事實]美國人 跟本係 支那人 變種

明明講緊台灣人人格
講咩政治經濟環境
一個地方有錢民主, 個地方d人格就會好？

香港人咪係支那人變種

不嬲叫佢地繁體支那
除左台妹, 台灣算數啦

夜狼自大呢點同支那好似...

成日吹奏到台北係個國際大城市

香港人直頭支那農村難民
英國人教一百年都教唔到日本人公民意識一半

台妹既溫柔咪又係扮出來
心底咪又係想要錢
只不過無港女咁講出口

到到都有啲咁既人

佢地叫 台北人 做 「天龍人」

同台灣人相處過,工作過,一齊share flat
的確係, 同大陸人一樣好喜歡發窮惡
好多人話香港人係虛偽,都無講錯
但台灣,大陸人果隻係野蠻

有話過人世咩
中出即飛一流

又開啲挑釁嘅post
台灣人唔值得推崇只可以講
但亦冇討厭嘅價值，只係一堆同樣講蝗語嘅人

台灣人特別多
成日有意無意提自己比日本殖民過
之前聽個台仔同星加坡人吹奏到個個台灣人都識日文咁
比人踢爆左之後
佢改口話台語同日文好似，無日文既音係台灣人發唔出

睇下呢代台仔點睇港人先講
共狗 港燦 中國香港人 少同台仔交流就唔好幫佢地講說話啦

明明自己成100百年前比日本殖民過
分分鍾連日本人都唔記得有咁既歷史
但台灣人可以日提夜提

一講
台灣獨立成功了？
佢地即刻扯哂火

民主版既支那
姐係唔食屎既食屎狗？

踩台灣人就5毛
諗法同高登仔一鳩樣

其實好多台妹想嫁來香港

我quote左你句野 話人離地撚
你知唔知離地點解
你唔知唔好亂用

台妹唔咁克人憎既原因係至少唔會講到出面,而且人地真係有料有身材
港女無料學人吊高黎賣,又手高眼低,人地俾面你都唔知仲落人面

台灣人好興明知故問：
「香港人不是中國統治了嗎，為何還說不好中文？」
「香港人不是用簡體字嗎？」etc

如果唔係佢講離地
我會講社會環境經濟政府？
另外以上既野 係會直接影響當地人思想性格
倒蝗 五毛 黑警 我身為有教育既人 係高登見到佢地
我會直接留句屌你老母 全部都關政治環境因素事

我呢到既離地係泛指
台灣人鍾意口不對心
鐘意講到天花龍鳳，但唔實際地幫人
如果用錯抱歉

台灣人的確係幾垃圾

笑撚死我
你既離地既意思究竟係咩
紅字隻隻字我都識 但一句咁睇 完全唔知你講乜鳩
離地兩隻字完全唔關事同用錯

我上邊講左離地既意思比你聽 你睇下同你個意思差幾撚遠

台妹呢方面的確好過港女
身邊好多港台婚姻
通過都係台妹配港男
但台妹搵親d 香港人都係有錢，至少中產以上

台灣只係冇共產黨嘅中國姐

你真係好撚on9
原本都唔想理你
踩台灣、用錯字就係5毛？
正日死支那賤種，香港多得你d人唔少

我屌你 你打拼音架？
打錯字唔緊要 但由一變成日 速成 筆劃 手寫都好難做到和？

我咒你全家生愛滋好無？
你條死on9 中小學雞
日撚日咩9都5毛

樓主係咪5毛黎架 開埋d 挑釁post
要講變種香港人咪仲似
同種又點？你唔好做埋d 不文明既野人地自然分得開你架啦
踩低人地台高自己好威咩

和？
你用普通話發音架？
香港人習慣用 wor/wo. 架賤畜

而家後生既台灣人的確係好低質
冇文化冇國際視野 通街都係垃圾大學
英文程度低得可憐

定係你廣東話發唔正啊？
學校老師無教好你件支那新移民廣東話咩？

點解？

我不嬲都當D成日想話自己唔係中國人, 或者夾硬將自己分出黎既就當佢地支那人.
個種自卑感先係好多支那人既核心, 成日靠批鬥人黎拎存左感.

好多有自信既ABC, 明明成世人都唔關中國事都會話自己中國人, 佢地個種純粹tum下人開心, 又真係唔介意俾人睇低就真係超然左出黎, 無論佢地點認佢地都真係已經唔再係支那人.

得啦 轉移視線 但冇反駁過
姐係默認用拼音

用拼音打字 + 完全唔知離地點解 + 開分化post + 衰左即轉移視線

我正式宣布 樓豬五毛

你可以講屈毛死全家/我係五毛我係鬼
但有冇人信你呢 你自己諗

台灣大學生拎22k 一個月 (4000幾港幣)
拎一萬港幣一個月已經係人中龍鳳
一見到港仔緊係出晒水

晒9氣
on9仔有樣睇

台灣除制度根本就同支那無異 唔明點解咁多崇台狗

台灣老一輩高質過後生個輩多多聲

咁你又會唔會睇得香港人太高

你覺得香港人質素好好咩？
你睇吓立法會大部份乜9嘢嚟

每個人係獨立嘅，唔好以偏概全。

呢個真

香港人都係

其實班崇台有無自尊，崇埋啲井底之蛙 定係咩人崇咩嘢

韓國人都係

我唔理樓主係咪五毛先
台灣而家後生一輩的確又自大又無知
扮大愛
又井底蛙
一講香港就當你共狗 中國香港乜乜乜
台北 成街淘寶貨假貨
除左地方乾淨值得一讚 真係冇其他可取之處

散播極端思想都係分化手段

香港人咪一鳩樣，早排去日本，d 香港C9去到餐廳搭車一樣大叫（成個氣氛好靜，）仲有d撚樣係人地鋪前食煙，比當地日本人屌

全世界一鳩樣啦，同人唔熟既話彩你都有尾。

當你一個月搵30k 港幣 (120k台幣)
已經係台灣醫生既2倍人工

哦，咁唔通香港人特別高級？
香港人咪又係滿嘴仁義道德，點知污糟邋塌無公德心，去廁所痾到成廁板都係尿唔抹，搭巴士鐘意霸2個位/擺對腳上去對面座位等等，唔好又想賴係自由行做，依d問題未有自由行前已經有，香港人好多時都係五十步笑百步，你可能話我一竹桿打沉一船人，你都係咁姐，又唔係全部台灣人都係你講咁樣
結論：周圍都有壞人同好人，同國籍無關，唔係偏幫台灣/大陸，香港人自己都未搞掂自己有咩資格話人地

但我係外國生活一年，無識過一個台灣人係正常

呢樣仲好笑
台灣人明明自己滿口蝗話，又鍾意睇大陸劇聽大陸歌，仲好意思笑香港

你會唔會話689講既野代表到香港人?

爭咩呀 大家也是韓國人

沒可能la 10k HKd 自己都養不到la
反而如果你係中產，富二代，台妹就有機會出水

如果話別個人都獨立,唔好以偏概全
咁咪姐係同中國人都有好人一樣

話就話香港物價會貴過台灣
但係有d國際性產品定價兩地係一樣
用香港分人工會比用台灣分人工好洗
咁當然無個條友講到話台妹見港男就出水咁誇

佢地最大問題係國際視野
真心差

點都好，台灣係香港抗共既同路人

你呢d分化撚收皮

咁香港呢 夠成日提俾英國殖民過 唔係幫啲台仔
但你用啲咁既論點

邊個同你一齊抗共
台灣中左岸喇
依家係對面食緊花生

要搵同路人肯撚定唔係搵台灣先
你不如諗下佢地有咩野實質幫到香港先
再諗下係咪真係同路人

你條支那賤畜小學雞收皮啦
都唔知你係 真崇台西 定 5毛
我知特別就有d 五毛開口埋口話咩9「國語」唔係「普通話」，台灣人都睇大陸劇，台灣都用「小三、小鮮肉」...想香港人潛以默化接受支那文化

同意佢地用食花生心態

你條支那狗就唔係非黑即白？
踩台灣就係5毛？
on99

其他野唔評論

不過台灣人鍾意打飛機，自大同見識少就肯定係事實

你個支那蝗究竟學好廣東話未？

上巴哈ptt見過唔撚少既自大台仔

仲要好撚假

我好認同樓主嘅嘢，本人亦有結交過台灣朋友，初相識表面好似好好人又大方，但其實識耐咗相熟咗就知道其實啲台灣人好多都喺利益行先，骨子裏孤寒到死。

雖然啲港男大部分都覺得台妹樣靚身材正，又溫柔，其實十之八九都喺騙局黎，同啲蝗婦初時扮賢良淑德查實係貪錢如命呃啲無腦啊叔冇分別。

資料由台灣朋友及本人經歷提供

我就擺明歧視台灣仔
mk又幼稚既思想 好撚造作
智商低過人就係咁上下

岩晒 唔記得講
個個都係咁有依鋪癮

樹大有枯枝，全世界邊一個國家唔係有偉人好人壞人衰人賤人？
不嬲都有架啦，我真係唔明開Post嚟講有咩討論價值

你話你有個台灣朋友做咗啲下流野 / 得罪你既，
拎出嚟個結論都只可以放係你朋友身上；
無限倍大化落全國家全民族又有咩準確性同必要性？

我認同上面#23巴打所講，
成日有啲九唔搭八既人開一大堆Post踩台灣；
都唔知有乜好討論

先唔講台灣人，見到樓主講香港人有情有義 真係人唔笑狗都吠啦 香港人有情有義？你腦缺鈣呀？

但台灣人會大義凜然咁批評香港人太講錢
日日係fb 話台灣話充滿「愛」、「夢想」

仲有台灣成日標榜自已民主自由
但事實係另類獨裁
網上有好多台灣forum 出post同留言都要經過審核 eg. 捷克y論壇
ppt 如果發現你一講台灣衰野，就會即刻比人ban account

照你咁講，屌大陸人又唔得？屌印度人又唔得？

認同，識一個台灣人有乜著數都拎到盡，毫不留情面，周街食著生果同人講野

周街食著生果

打手又開工

我唔講相處

打機ok?
台灣人d機品真係一絕

台灣人係好撚自大成日以為香港好撚窮

你講LOL?
好多大陸仔同香港人扮台仔野
可能你以為佢地都係台灣人

我認識既台灣人機品一定比香港人好, 同大陸人比就唔洗講啦

尋日先比台仔嘴香港窮過台灣

台仔吹水唔抹嘴，國際視野狹窄，完全冇道德觀念，扮嘢，自視過高

Gay佬的角度

Gay佬的國度

利申：係台灣生活過幾年

大家都承認
香港人普遍都係港豬
但係你唔會自己孤高一個係屋企打飛機
你都會上LIHKG
原因好簡單
你只需要同你價值相同既人結盟

而家台灣有一小撮人，都係反中，想獨立
其他人普遍點關我撚事咩
北歐人個個高質，但係如果佢地同我講叫我和平爭取民主，搶佔道德高地
我一樣唔會同佢地交好

中國如果有人支持港獨，我一樣唔介意佢周街柯屎

盟友只需要大家利害一致，要我慢慢道德篩選邊個高尙邊個高質，不了

Taiwan is a breakaway province of China

台灣人成日ff自己同日本同一level

之前咪有個鬼佬講 TW no.1,班台仔又打曬飛機咁

即係人地笑鳩你所以要開post笑番人等自己心理平衡d？

一定要幫你班港西
根本香港人就係純正支那種

粉紅珍珠歌聲

點睇香討u汪

其實你有無去英國住過
你真係覺得英國人好有公民意識咩?
後生果班衰過香港好多喎

利申: 英國巴打

有一點無得反駁
台妹係完勝港女

台灣人同香港根本河水不犯井水， 大家冇仇冇怨， 亦對香港冇乜害處， 係樓主之流鍾意開post挑動仇恨， 但啲points垃圾到暈， 講來講去咩Ptt五毛加埋咩打機， 唉好撚心啦， 小學生咩， 打機比人恰攞嚟講， 關我柒事咩
講到悶講到厭， 說服力又低， 要挑動仇恨都高質少少，

由高登玩到而家都係嗰幾味， 新壇咪撚污柒啦好心

應該係啦，同golden個post一樣
連d論點都一樣

台灣人係？

有無例子？

當俾你地cc台撚話係屌鳩台灣就5毛
咁屌鳩香港人又點睇
呢樣你地最在行個喎

根本你地就斬腳趾避沙蟲
你地唔鍾意人係cc台屌台灣咪開多個屌台灣台
我地咪係個到繼續屌

仲有個咩lol扮 台灣人
我依家話屌人5毛個班係台灣人又得唔得?
講野一d point都無

其他唔知
但佢地d網民質素應該普通比較低
至少香港應該好少少

英國教得好嗰班係精英，係英女王揀出嚟
一般英國嘅公民都唔係精英
根本冇得講

agger
根本討論嘅價值都冇

姐係你認同香港人係共狗 港燦 中國香港人?
俾人講中國香港人,共狗一般人都會唔憤氣啦, 講出黎屌番台狗唔得?
我嚴重覺得你係台狗或者5毛

屌, 個apps d位亂曬
自己理解下

台灣網民俾人既感覺就係一班小學雞

同巴打想法一致

6年前去完台灣，d 城市舊到度度好似深水埗咁，個捷運又舊 乜撚都舊
101咁大型既商場個廁所都可以有臭味
一個城市係點，廁所既整潔度真係好好既指標
不過亞洲城市，除左香港（只限大型商場）同日本 都無乜邊度係乾淨

樓豬你講個1,2件就當全台灣人都係咁，老屈得幾出面下。

可以講下你認識既台灣人

我十年前已經開始去台灣，
因為工作關係接觸過唔少台灣人，
老年嘅，中年嘅，後生嘅大學生都有
亦都斷斷續續係台灣住過兩三年，
好似當地人係台灣實實在在生活過

我覺得同三十零四十歲果D都傾到計，
後生果班真係 ...
台灣風氣就係偽善，就係成班道德撚，
成日周圍批判人，
不過台灣黃色事業同風化案我諗都唔洗我講有幾豐富

話就話民主，其實一言堂到仆街，
某程度真係惡過共產黨
你睇下郭采潔，佢其實冇正式講支持定反對同婚，
只係有小小反對味道就比班台灣痴撚線後生鞭屍咁鞭

同佢地講中國議題，
講支那人嘜嘜嘜...佢地好多都會講
「其實邊度都有好人同衰人架啦」呢種廢話
然後認為你咁講唔理性
同佢地講蝗語入侵，寶寶前寶寶後果D，
佢地會覺得講下咋嘛有咩所謂，覺得你大驚小怪

只要新聞寫得煽情D，就會一窩蜂支持或者去討伐，
一邊屌台灣新聞記者弱智，
一邊又超容易比各種報導控制

至於台妹呢D話題太Low，
係得傻仔先會吹棒

樓主篇嘢拎比年紀成熟D嘅台灣人睇佢地都唔會反駁，
因為事實就係咁
我自己都有同台灣人討論過相似嘅嘢

但高登仔一路話無根據
所以唔可以討論

我老豆有同我講過：「台灣人同中國人一樣咁奸」，佢以前係台灣讀書。
我個人就覺得佢地好識搞表面工程，包裝到成身光環咁，但實際好攻心計，成日拎你著數。
但有d真係好好人既